鍾國斌引述美議員 或要檢視《香港政策法》

民主派議員郭榮鏗、楊岳橋、葉建源和涂謹申，以及建制派議員葉劉淑儀及自由黨鍾國斌本月19至22日應美國駐港領事館邀請訪美，與美國國會議員會面。葉劉與鍾國斌今日在立法會召開記者會交代會面情況，鍾國斌指美國代表席間指，1992年起已在港實施的《美國－香港政策法》（United States–Hong Kong Policy Act）對香港十分重要，美方認為世界形勢及香港過去廿年起了極多變化，引述稱：「佢哋可能重新去睇都唔定」。

鍾又指，與會的美國共和黨及民主黨國會議員十分友善，亦願意聆聽不同聲音，有美國智庫代表亦向他稱之前「好多嘢未聽過」，令他更覺港、美交流有重要性，議員不應放棄類似交流機會。他指美方議員會後均稱，希望香港能夠自行解決問題：「如果香港可以自行解決到啲問題，佢哋唔覺得美國要做任何嘢」，引述有與會的美議員甚至指香港事情若有外國勢力介入，反而會「make a mess」。

葉劉則補充，美方議員希望香港可以自行和平解決當前的困局，不需中央介入。她稱今次6位訪美的立法會議員，有兩點訊息是一致，包括無論中美貿易戰的糾紛最終如何解決，不應傷害香港，因港、美長期以來互利互惠；雖然知道美國有數名議員將會在國會9月復會後推動《香港人權與民主法案》（The Hong Kong Human Rights and Democracy Act）立法工作，但6位議員都不希望美方有任何制裁香港的措施，葉劉指已向國會議員解釋，港府已強調修例工作已停止，沒有必要立例制裁香港。

對於香港警民衝突再升級，政府構建平台溝通是否有用時，鍾國斌指，政府在五大訴求方面「點都要做啲嘢」，認為應該正式撤回修例並成立獨立調查委員會，「要有一兩樣嘢回應得到」，才能令一些「和理非」巿民覺得政府的回應有誠意，坦言至今難以理解為何港府拒再讓步。身兼行會成員的葉劉指政府若可以回應巿民五大訴求，「兩個月前接受咗啦」，指至今未能接受源於當中有一定困難，建議政府應將困難向市民透徹解釋，「而唔係淨喺禮賓府見若干社會人士」。

她更稱作為行會成員，很明白政府面對的困難，若有「和理非」的巿民代表想與她直接對話，「我係好樂意嘅」。葉劉重申若根據香港現行法例成立獨立調查委員會，相關法例並無要求執法部門要協助法官進行調查，故此對調查真相幫助不大。對於港鐵最近突然封站，葉劉相信是迫不得己，因為有港鐵職員受滋擾。

隨團訪美的葉建源接受民主黨劉慧卿的網台訪問時則指，據悉美國方面對《香港人權及民主法案》亦持不同意見，但指美國現時對香港的關注程度是有史以來最高，相信美方不少議員亦希望有所行動，相信法案通過機會較大，惟未有實際的立法時間表。有關法案旨在修訂現存美港政策法，確保香港有真正自治，包括容許因示威被捕的人士入境美國及制裁港府官員等，並由國務卿負責定期監察香港。

唔好意思借個post宣傳一下

901 和你塞 13:00 見

現有文宣集合 (Google Drive)

請隨便使用，用自己的方法幫忙發送文宣出去，感謝

每晚10點大家開大嗰窗嗌口號
當係抒發下或者互相鼓勵都好

真係有人嗌㗎 唔洗怕醜

將窗嗌口號變成一種普及的生活方式，會好大感染力

惟未有實際的立法時間表

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

睇黎港共真係好急要九月內搞掂晒佢呢排群魔亂舞 出晒黎轉軑放風

唔使理佢地
玉石俱焚係香港重生唯一希望

葉劉 對住美帝爺爺就講人話

一定要通過呢個民主法案

泛民呢舖真係唔好再賣我地

好，希望快